---
title: 智人进化录——Day15
date: 2020-03-30 09:13:50
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
午觉用了1个半钟，也不晓得为啥这么累。躺在那里，全世界都无所谓了……晚上试试早点睡，有可能就是身体缺觉了？
2. 5公里晨跑（完成）、9分钟拉伸、12分钟跑后拉伸（完成）、12分钟腿部、50俯卧撑、6次惩罚性腹肌训练（完成了三次，之前的还剩9次）。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 打字
    down
    2. 归纳（电脑+房间）
    no
    3. 坐姿纠正（每隔45分钟起来活动一下，或者执行惩罚性运动）
    yes
    4. 练声
    no
    5.（9:40新增）减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好
    yes

擦上周屁股：
1. 薛兆丰经济学课总结
down
2. 余剑锋·行为经济学（每日三讲）
no
3. 602事件
no
4. 现有Java文章消化（阿凡提、0c0c）10篇
no
5. 极客时间（每周学习6小时以上，答三道题，就能再领一课，wow），《设计模式》、《深入理解Java虚拟机》，提取对写书有帮助的内容。
no
5. 《深入理解Java虚拟机》- 字节码章节。Spirng两本书翻阅，吸星
no

新增待办：
1. 吴晓波频道提到的美国经济特殊性论断调研：https://mp.weixin.qq.com/s/fU3gY6bNC_AQImCkzBubRA
2. 《饥饿站台》
3. 《穷查理宝典》
4. 德国州财务部长自杀

## 反省
1. 每日计划要早一点写。争取晚上早点睡，明天6.30起床，早上快速起床，运动完立刻把当日计划写了。
2. 

## 总结
只完成了第一个任务，总体打3分吧，再加惩罚性腹部训练6次，确实高估了自己的效率，但就是要一直逼自己更高效一点吧……非常累，但也只有一直这么累下去，才能完成最初的目标。明天考虑把余剑锋的课推迟一下，优先把写书任务完成，如果必须有休息娱乐时间的话，就去看下余剑锋老师的课。